今年六四旺角晚會 其中一名被告被改控暴動

#西九龍裁判法院第一庭
#羅德泉主任裁判官
#20200604旺角 #提堂

D1:劉(55)
D2:曾(55)
D3:曾(21)

控罪：(修訂控罪1-3, 新增控罪 4-5)
(1) D1-D2 非法集結
(2) D3 抗拒執行職責的警務人員
(3) D3 抗拒執行職責的警務人員
(4) D3 暴動
(5) D3襲擊在正當執行職務的警務人員

詳情：
(1) D1-D2各被控於2020年6月4日，在亞皆老街與砵蘭街交界，連同其他身份不詳的人，參與非法集結
(2) D3 被控於同日同地，抗拒執行職責的警務人員，即偵緝警員 15245
(3) D3 被控於同日同地，抗拒執行職責的警務人員，即偵緝警長 33491
(4) D3 被控於同日同地，連同其他身份不詳的人，參與暴動
(5) D3被控於同日同地，襲擊正當執行職務的警務人員，即偵緝警員11361

案件轉介至區域法院，押後至10月15日14:30時於灣仔區域法院應訊。

快閃渣喎 咁都暴動
而家掂到下狗就話係暴動

柏拉圖式暴動？

64都暴動

你有圖有片麻煩畀佢地

痴撚線

屌你老母，下年六四都一定出黎將史實延續後世
打倒中国共產黨
仆街習近平，撥你油又點呀！

就黎出街踢到粒石仔都破壞社會安寧 比人告暴動

乜撚都老屈人地暴動

靜係改控後生果個

六四嗰日都暴動？
要用英文俾外國人知

已經係濫用咗暴動

依家已經咩都暴動 101出既人如果不幸被捕都要預左

一人暴動

一個人點暴動啊

果晚有咩暴力事件

仆街黑警死全家

一個人的暴動

律政司逐步將非法集結既人改曼動

律政屍仆街死

晚上近9時，大會宣佈今晚的集會結束後，有青年將雜物放置在朗豪坊對出的亞皆老街，其後有身穿便衣的警察將青年制服在地，又用伸縮警棍指罵記者，其間更有警員亦向市民射胡椒噴霧。

上次提堂:

D1:劉(55)
D2:曾(55)
D3:曾(21)

(1)D1在公眾地方作出擾亂秩序的行為
(2)D2在公眾地方作出擾亂秩序的行為
(3)D3襲擊在正當執行職務的警務人員

搬下雜物叫暴動

濫用暴動

共匪: 阻我獨裁都係暴動 我大晒

瘋狂濫告暴動
目的係令香港人永遠一句聲都唔敢出

暴動易入到乜咁

菠蘿頭渣死皇家警察》暴動坐兩年
堵路》4年

畀cctvb影到晒...

dojoke而家乜都暴動架啦，反正無成本

暴動 咩都係

而家係咪襲警變暴動？

而家係存在都叫暴動
暴動罪本身就係萬能key
其實仲惡過黨安法
只要你在一個[非法集結]現場，而現場又有[暴動]行為，popo都可以告你暴動

利申，讀唔成書的廢老，可能講錯

sorr sorry 按錯負皮！我正皮你嫁

係 打狗=暴動
因為告襲警最多坐幾個月

真係後生就原罪
另外兩個中年都冇告暴動

我仲記得當暐個隻狗比人起埋底

一年365日都暴動仲夠膽同外資好安全好穩健

我都話Dept of Joke試緊底線

就黎出街食個飯都暴動

魔鬼在細節

有一個入到暴動，成個集會參加者即刻變「參與暴動」。
記得大波華之前赴湯案之後講乜？

係咪都入暴動嫁啦，人都冇死都叫暴動，當年周街炸彈果d叫咩

推

巨乳驊想想將暴動門降低

其實係法庭一直亂鳩咁演繹暴動
睇清楚暴動罪條文
18.非法集結
(1)凡有3人或多於3人集結在一起，作出擾亂秩序的行為或作出帶有威嚇性、侮辱性或挑撥性的行為，意圖導致或相當可能導致任何人合理地害怕如此集結的人會破壞社會安寧，或害怕他們會藉以上的行為激使其他人破壞社會安寧，他們即屬非法集結。 (由1970年第31號第11條修訂)
(2)集結的人如作出如上述般的行為，則即使其原來的集結是合法的，亦無關重要。
(3)任何人如參與憑藉第(1)款屬非法集結的集結，即犯非法集結罪 —— (由1970年第31號第11條修訂)
(a)一經循公訴程序定罪，可處監禁5年；及
(b)一經循簡易程序定罪，可處第2級罰款及監禁3年。
(編輯修訂——2013年第1號編輯修訂紀錄)
19.暴動
(1)如任何參與憑藉第18(1)條被定為非法集結的集結的人破壞社會安寧，該集結即屬暴動，而集結的人即屬集結暴動。 (由1970年第31號第12條修訂)
(2)任何人參與暴動，即犯暴動罪 ——
(a)一經循公訴程序定罪，可處監禁10年；及
(b)一經循簡易程序定罪，可處第2級罰款及監禁5年。

2樣嘢其實係唔同
如果集結暴動=參與暴動
點解唔係寫
任何人如參與憑藉第(1)款屬暴動的集結，即犯暴動罪
根本法例條文原意就唔係咁

得啦

推俾世界
中共企圖將六四歷史改成暴動！

無成本地咩都告暴動
文宣就國安法

目的就係要香港人永永遠遠收聲
係共狗面前低頭做人

人地暴動放炸彈 香港一落街就暴動

如何集結但不參與？

好黃既大律師公會主席叫人唔好批評司法機構
連登仔仲要死撐大律師公會幾耐

真正堵路冇一個拉到,剛剛行過就中曬招話暴動屌你老尾香港法律
邊個律政司有黃祝佢全家永遠輪回做知鳩窮村中國人

乜L都係暴動

不自由，毋寧死
倒不如將全部香港人定性為恐怖份子，強制送中/集中營/滅絕營
而家律政司仲諗住就算唔係現場逗留，只係做文宣都可以控告暴動罪，遲早將香港人標籤為暴徒族也指日可待

依家就係要你驚
唔敢再出黎！

個集結演變咗做暴動姐
唔代表啲人有
點先係參與暴動 下面啲條文有講

無恥三萬賤畜 大波驊 破壞香港賴以成功的基石 將被釘上香港沉淪的恥辱柱上 DILM

呢條罪同襲警一撚樣係百搭
日後真係要廢撚咗佢

暴佢地老母

push

六四晚會可以暴乜撚嘢動，屌你老味